{
    "text": {
      "title": "La poursuite de Steve",
      "content": [
        "Steve, un chauffeur de taxi, retournait en ville. Il venait de reconduire un touriste à l'aéroport.",
        "En chemin, il s'est arrêté acheter un gouter au casse-croute.",
        "Il est ensuite allé déguster son sandwich à l'ombre d'un arbre dans un parc.",
        "De là, il a remarqué un jeune homme d'apparence négligée, aux longs cheveux emmêlés.",
        "Il suivait un couple de gens âgés qui se promenaient tranquillement dans le parc.",
        "Le jeune homme lui semblait suspect, alors Steve a décidé de garder un œil sur le couple âgé.",
        "Tout à coup, le jeune homme a arraché le sac à main de la dame et s'est sauvé. La vieille dame s'est mise à crier.",
        "Steve a immédiatement jeté le reste de son sandwich et est parti à la course pour tenter de rattraper l'homme.",
        "Le voleur courait très vite. Steve savait qu'il ne pourrait pas le rattraper à pied.",
        "Il a décidé de prendre son taxi. Le voleur s'est élancé dans la rue sans tenir compte de la circulation. Il a failli se faire renverser par une voiture.",
        "Ensuite, il est entré dans la foule et Steve l'a perdu de vue.",
        "Malgré cela, Steve refusait d'abandonner. Après l'avoir cherché pendant une dizaine de minutes, Steve a aperçu le jeune voleur à un arrêt d'autobus.",
        "Rapidement, il a garé son taxi sur le bord de la rue et s'est précipité derrière le voleur.",
        "Lorsqu'il l'a rejoint, il s'est jeté sur lui. Le voleur s'est débattu de toutes ses forces, et Steve a été poignardé au bras droit.",
        "Même s'il était blessé, il a réussi à maitriser le voleur.",
        "Au même moment, le couple âgé est arrivé dans une voiture de police. Les policiers ont rapidement arrêté le voleur et lui ont passé les menottes."
      ]
    },
    "questions": [
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Steve a reconduit un touriste à l'aéroport avant de retourner en ville.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Steve a vu un jeune homme suspect dans le parc.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Le jeune homme a volé le sac à main de la dame sans que Steve ne réagisse.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Steve a utilisé son taxi pour poursuivre le voleur.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Comment Steve a-t-il perdu le voleur de vue ?",
        "choices": [
          "En entrant dans la foule",
          "En continuant à pied",
          "En se cachant derrière un arbre"
        ],
        "correctAnswer": "En entrant dans la foule"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que faisait le jeune homme dans le parc avant de voler le sac ?",
        "choices": [
          "Il se promenait",
          "Il suivait un couple",
          "Il discutait avec Steve"
        ],
        "correctAnswer": "Il suivait un couple"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que s'est-il passé lorsqu'ils ont rejoint le voleur à l'arrêt d'autobus ?",
        "choices": [
          "Steve a réussi à lui parler",
          "Steve a été blessé",
          "Steve a échappé au voleur"
        ],
        "correctAnswer": "Steve a été blessé"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Qu'ont fait les policiers après avoir attrapé le voleur ?",
        "choices": [
          "Ils lui ont passé les menottes",
          "Ils l'ont relâché",
          "Ils ont interrogé Steve"
        ],
        "correctAnswer": "Ils lui ont passé les menottes"
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Qu'est-ce que Steve a jeté avant de poursuivre le voleur ?",
        "correctAnswer": "Le reste de son sandwich"
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "À quel moment Steve a été blessé ?",
        "correctAnswer": "Lorsqu'il a maîtrisé le voleur"
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Pourquoi Steve a-t-il pris son taxi ?",
        "correctAnswer": "Pour poursuivre le voleur"
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Que faisait le jeune homme juste avant de s'enfuir avec le sac à main ?",
        "correctAnswer": "Il a arraché le sac à main de la dame"
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Quel moyen de transport Steve a-t-il utilisé pour poursuivre le voleur ?",
        "correctAnswer": "Son taxi"
      }
    ],
    "vocabularyTrueFalse": [
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un voleur peut s'enfuir après avoir volé un objet.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un taxi est un moyen de transport utilisé pour de longues distances.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Steve a utilisé un train pour poursuivre le voleur.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Les menottes sont utilisées pour arrêter une personne.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un parc est un endroit où l'on trouve seulement des arbres.",
        "correctAnswer": false
      }
    ],
    "vocabularyQCM": [
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que signifie le mot 'voleur' dans le contexte du texte ?",
        "choices": [
          "Une personne qui utilise la force pour obtenir de l'argent",
          "Une personne qui vole un objet",
          "Une personne qui travaille dans un taxi"
        ],
        "correctAnswer": "Une personne qui vole un objet"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel est le rôle des menottes dans l'histoire ?",
        "choices": [
          "Se protéger",
          "Arrêter le voleur",
          "Garder le voleur éloigné"
        ],
        "correctAnswer": "Arrêter le voleur"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel moyen de transport Steve a-t-il utilisé ?",
        "choices": [
          "Un avion",
          "Un train",
          "Un taxi"
        ],
        "correctAnswer": "Un taxi"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Pourquoi le jeune homme a-t-il traversé la rue ?",
        "choices": [
          "Pour éviter Steve",
          "Pour traverser la foule",
          "Pour échapper à la police"
        ],
        "correctAnswer": "Pour échapper à la police"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Qu'est-ce qu'une poursuite dans une histoire comme celle-ci ?",
        "choices": [
          "Une compétition de course",
          "Le fait de poursuivre quelqu'un pour le capturer",
          "Une histoire de taxi"
        ],
        "correctAnswer": "Le fait de poursuivre quelqu'un pour le capturer"
      }
    ]
  }
  